git 問題 (麻煩幫手睇睇)

有少少長同1999 不過真係好緊要 大家幫幫手睇下
自己平時都係一個人做project 仔, 咁會git下 睇住每次既變動咁

但就係到諗, 如果多個人一齊做既時候啲commit 會唔會好亂?
我而家都唔係好熟git 成舊嘢

例如, 有A君同B君一齊做project.

A: git pull origin/master -> 拎到current origin/master 所有code
B: git pull origin/master -> 拎到current origin/master 所有code

<----去到呢到都冇問題---->

A,B: 改abc.html (每人各加10行唔同既code)
A, B: commit去 local/master

<----問題出現---->

而家有2個唔同versions既abc.html出現 而呢2個versions又係2部唔同既機到
假設, A君push去origin/master先 (A君係完全冇煩惱)
但B君, 佢改咗10行code, 佢就咁push上去, 會出現邊一種情況?

1) A君ver.同B君ver.自動merge埋一齊? (20行code being added)
2) B君ver.同origin/master 有唔同, 要求git pull多一次 (但已經改咗既10行會點? 加完A君ver. 10行code, 自己嗰10行會冇曬?)
3) B君ver.同origin/master 有唔同, 要求git pull多一次, 之後用git mergetool 就可以自動merge A君ver.同B君ver.

如果係1既情況會係最好 但我覺得應該唔係咁
但係2既情況發生咗 咁B君就要重頭做過 咁又好唔make sense
3既git mergetool係咪就係個solution? (ref: )

因為我得自己一個 唔可以試下重現呢個問題 所以想問下大家

A，B各自改同一個file想push去origin
A push咗先，B會push唔到，git會知道由佢最後pull嗰次之後origin嗰個又唔同咗
因為已經畀A update咗，B需要pull一次新版本（第2，3個情況）
再同自己local commit咗嘅去merge
但係因為只要有嘢未commit，B都唔可以pull嘢
除非B為咗pull嘢放棄所有local changes，否則唔會出現第2個情況令自己啲code冇哂
只要commit咗，就唔怕啲code會唔見

如果兩個都只係加code，或者修改嘅部份唔同
通常會成功自動merge（第1個情況）

如果其中一個係改code而且行數接近，通常都會出現conflict
咁就要由B去人手處理conflict，處理完再push返出去
記住處理conflict同改code一樣，試過啲code work先好push出去
如果唔係害死其他之後pull落嚟嘅人

最後A再pull返一次，咁就兩個都會有哂大家改咗嘅嘢，而且冇衝突
（假設B處理conflict做得好 ）

如果得自己一個想實現呢個情境，可以clone同一個project去兩個folder，模擬兩邊改code

咁姐係兩個改同一file 而又行數接近 出現confilct （姐係HEAD？）係無可避免？
咁呀B君就要執好曬conflict 先可以push？

如果理解冇錯 會真係好麻煩

如果同file 但唔同位置 佢識自動merge的
但同位置就要人手merge完先準push.
如果怕成日merge 可以叫b 開個branch 佢自己commit 到完晒先merge 番去master

用branch

到B merge branch嗰陣如果牽涉同一個file
B一樣係要面對呢個情況，一樣需要人手處理conflict
branching只係可以避免B push嘢嗰陣唔需要pull A push咗嘅嘢
簡單啲講只係為咗遲啲先處理conflict

但唔駛日日收工都merge呀嘛

即係將啲conflict集中哂一次過處理
而且其實多數中間啲commit都可以自動merge嘅

咁樣話 只要同1file 同1行有兩個或以上既人改過 咁就冇得避免 一定要做人手merge 去整走conflict
係咪咁

唔merge 咪discard 自己的local change囉

B pull完好大機會要solve conflict先可以再push上去

將啲code打散落細file，咪冇咁易撞，減少出conflict既機會